{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_008959",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=778&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=23&ccbaAsno=00190000&ccbaCtcd=50&ccbaCpno=2333900190000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1974-04-03",
        "domain": "자연관광",
        "title": "명월팽나무군락"
    },
    "text": "明月エノキ群落 (명월팽나무군락)\\n\n済州特別自治道 済州市翰林邑明月里1846河川沿い\\n\n時代不詳 , 済州特別自治道記念物 , エノキはニレ科に属する木で、韓国、日本、中国に分布する。 韓国の南部地方では暴木、浦木などと呼ばれる。 木が非常に大きく育ち、昔から風水地理説によって村の気運が弱いところを助ける悲報林や風を防ぐ防風林を作るのに多く植えられた。 明月エノキ群落は北済州郡翰林邑中洞村を流れる市内両側に位置し、エノキとプジョーの木100株余りが育っている。 エノキ群落の年齢は50年以上と考えられ、長さ13m、周囲5m前後の大きな木も10本余りある。 この群落には山柚子、麦飯などが間に混ざっており、雄大な景色を成す。 明月里は昔からソンビ村として知られており、近隣の儒生たちがここで風流を楽しんで川辺の樹木がよく保護されていたものと見られる。 現在も渓谷の木陰で詩を詠みながら遊んだという明月台があり、明月台の横には半月形の石橋があり、澄んだ小川と共に風情を醸し出している。 明月エノキ群落はエノキが集団で群れを成しており、古代植物相を推理する資料になり、生物学的価値が高く記念物に指定し保護している。",
    "QA": [
        {
            "question": "明月エノキ群落はどこに位置していますか？",
            "answer": "明月エノキ群落は済州特別自治道 済州市翰林邑明月里1846河川沿いに位置しています。"
        },
        {
            "question": "エノキはどの科に属していますか？",
            "answer": "エノキはニレ科に属しています。"
        },
        {
            "question": "エノキはどの国に分布していますか？",
            "answer": "エノキは韓国、日本、中国に分布しています。"
        },
        {
            "question": "エノキ群落はどのような役割を果たしていますか？",
            "answer": "エノキ群落は風水地理説によって村の気運が弱いところを助ける悲報林や風を防ぐ防風林を作るために植えられています。"
        },
        {
            "question": "明月エノキ群落には何が育っていますか？",
            "answer": "明月エノキ群落にはエノキとプジョーの木のほか、山柚子や麦飯なども育っています。"
        },
        {
            "question": "明月エノキ群落の年齢は何年以上ですか？",
            "answer": "明月エノキ群落の年齢は50年以上と考えられています。"
        },
        {
            "question": "明月エノキ群落にはどれくらい大きな木がありますか？",
            "answer": "明月エノキ群落には長さ13m、周囲5m前後の大きな木が10本余りあります。"
        },
        {
            "question": "明月エノキ群落には何が見どころですか？",
            "answer": "明月エノキ群落の見どころは、雄大な景色と古代植物相を推理する資料になる点です。"
        },
        {
            "question": "明月里として知られている地域の特徴は何ですか？",
            "answer": "明月里は昔からソンビ村として知られており、近隣の儒生たちが風流を楽しんで川辺の樹木が保護されていたことが特徴です。"
        },
        {
            "question": "明月エノキ群落の周辺にはどんな風景がありますか？",
            "answer": "明月エノキ群落の周辺には明月台という詩を詠みながら遊ぶ場所や、半月形の石橋があり、澄んだ小川と共に風情を楽しむことができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 374,
        "QA": 439
    }
}